其實歐盟一招就可以了拆散英國

開口牌向英國領地開綠燈歡迎佢哋加入歐盟…

同時亦都係阻止英國分裂嘅方法
開口牌拒絕英國屬地加入歐盟

英國亦都可以修憲改制加強地方權力俾佢入返歐盟
不過最大問題係歐盟人口自由流動
結果英國就算唔分裂
國土同樣出現如同北愛當時討論嘅國界問題

西班牙唔想俾Scotland獨立

踢西班牙出去半年，喺呢段時間光速搞掂蘇格蘭入歐程序，再請返西班牙入嚟

前題係要英國領地想入歐盟先

Gibraltar都入左啦
Bermuda BVI 玩tax heaven 都唔會有興趣

依招絕

無知人問，點解既？

蘇格蘭意淫緊獨立入歐

加泰, 巴斯克

巴塞加泰班友好似投晒票全部想脫離西班牙 西都唔俾

加泰係西班牙最搵錢的地區，加泰又有獨特歷史，
所以2019 同香港同期，爆發獨立示威同 獨立公投埋，
但西班牙政府唔制，出埋 黑警打9 示威者
依家冇曬聲氣

明啦～
一時唔記得左。